\documentclass[WHATMANUAL.tex]{subfiles}

\begin{document}

\chapter{MRC Estimation}



\section{Local Extremum Search}

The position of the local extremum in the water level time series can be estimated with the use of an automated algorithm that is based on a method presented in Chapter 6 of \cite{vamos_automatic_2012}.

% [Décrire brièvement en une phrase ou deux l'essence de l'approche]

Among the resulting receding segments, only the segments with a time span of more than a week are kept, and the shorter segment are disregarded. This is to remove receding segment that are due to noise.  In any case, it is best to inspect 
Dans un premier temps, l'hydrogramme de puits est filtré par une moyenne mobile centrée avec une période d'une journée afin de réduire le bruit haute-fréquence. En second lieu, tous les maximums et minimums locaux sont localisés par une approche automatisée dans Matlab. Une inspection visuelle est ensuite réalisée dans le but d'éliminer les faux extrémums ou encore pour identifier des extrémums qui auraient été omis par l'algorithme.

\section{Parameter Optimization}

\begin{equation}
   \frac{\partial h}{\partial t} = ah + b
\end{equation}

\begin{equation}
   h^{t+1} = \left[\left(1 + \frac{\delta a \Delta t}{2}\right)h^t + b \Delta t\right]\left[1 - \frac{\delta a \Delta t}{2}\right]^{-1}
\end{equation}

Cette approche a été utilisée pour l'estimation de la recharge notamment par Delin et al. (2007), Heppner et Nimmo ainsi que Crosbie et al. (2005). Plusieurs programmes sont disponibles pour la détermination automatique d'une CMR à partir d'un hydrogramme de puits, dont les algorithmes développées par Crosbie et al. (2005), Posavec (2006) et Heppner et Nimmo (2005). 
La Error: Reference source not found montre un exemple d'une courbe maîtresse de récession obtenue pour le puits P0-19 (Mont Rougemont) avec le programme Visual Basic de Posavec (2006) utilisant une méthode automatisée d'appariement par bande.

La CMR ainsi définie est par la suite utilisée pour tracer la projection de la courbe de récession antécédente au lieu de procéder manuellement. Une estimation de la recharge peut ensuite être calculée directement par l'application de l'équation [1.

Cette technique à l'avantage d'éliminer une bonne partie de la subjectivité de l'utilisateur. De plus, contrairement à l'approche graphique, elle permet facilement d'estimer la recharge en période de récession de la nappe. Dans la littérature, l'approche CMR est généralement utilisée pour calculer la recharge pour tous les points de mesure constituant l'hydrogramme de puits. Cela rend cette approche très sensible au bruit qui est souvent observable dans les mesures de niveaux d'eau. (EXEMPLE– À VENIR) Ce bruit peut être attribuable par exemple aux variations de la pression atmosphériques et aux marées terrestres (Rasmussen et Crawford, 1997; Butler et al., 2011), à du pompage, à l'effet Lisse (Weeks, 2002; Crosbie et al., 2005), aux variations de températures ou encore par l'appareil de mesure même.

La réorganisation des termes et l’intégration de l’équation
 par rapport au temps entre deux points (tA,hA) et (tB,hB) d'un hydrogramme de puits, tel que défini à la Error: Reference source not found, résulte en l’équation suivante:
 
\section{Groundwater Recharge Estimation}

\end{document}